\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\begin{document}
Déterminer tous les entiers $x, y$ et $z$ strictement positifs tels que :
$$
\dfrac{1}{x}+\frac{1}{y}+\frac{1}{z}=1
$$\\
On peut supposer que : $1<x \leqslant y \leqslant z$.\\
 Donc, en utilisant la décroissance de la fonction inverse sur $\mathbb R_+$, on peut changer l'ordre des inégalités en passant à l'inverse :\\
  $\dfrac{1}{z} \leqslant \dfrac{1}{y} \leqslant \dfrac{1}{x}<1$. \\
 Donc $\dfrac{1}{x}+\dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z} \leqslant \dfrac{1}{x}+\dfrac{1}{x}+\dfrac{1}{x} \leqslant\dfrac{3}{x}$ \\
 Or $\dfrac{1}{x}+\dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z}=1 \quad$ donc $1 \leqslant \dfrac{3}{x}$ soit $x \leqslant 3$.\\
Il n'y a que trois valeurs possibles pour $x$ qui est un entier positif.\\
Il suffit alors de tester chacune des valeurs de $x$ : 1,2 et 3 .
\begin{itemize}
\item $x=1$.
\begin{align*}
    &\dfrac{1}{x}+\dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z}=1\\
    \iff&1+\dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z}=1\\
   \iff& \dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z}=0
\end{align*}
Ce qui est impossible car $y$ et $z$ sont des entiers positifs.\\
 Donc pas de solution pour $x=1$.
\item $x=2$.
\begin{align*}
    &\dfrac{1}{x}+\dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z}=1\\
    \iff&\dfrac12+\dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z}=1\\
   \iff& \dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z}=\dfrac{1}{2}
\end{align*} 
Or  $\dfrac{1}{z} \leqslant \dfrac{1}{y}$ \\
donc $\dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z} \leqslant \dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{y}$ 
d'où $\dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z} \leqslant\dfrac{2}{y}$.\\

Donc $\dfrac{1}{2} \leqslant \dfrac{2}{y}$ soit $y \leqslant 4$.\\
 De plus $x \leqslant y$ soit $2 \leqslant y \leqslant 4$.
\begin{itemize}
\item Si $ y=2$ alors $\dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z}=\dfrac{1}{2}$ donne $\dfrac{1}{z}=0$ impossible.
\item Si $y=3$ alors $\dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z}=\dfrac{1}{2}$ donne $\dfrac{1}{z}=\dfrac{1}{6}$ soit $z=6$. On a bien $x \leqslant y \leqslant z$ d'où une solution $\underline{(\mathbf{2 , 3 , 6} )}$.
\item Si $y=4$ et $\dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z}=\dfrac{1}{2}$ donne $\dfrac{1}{z}=\dfrac{1}{4}$ soit $z=4$. On a bien $x \leqslant y \leqslant z$ d'où une solution $\underline{(\mathbf{2,4,4})}$.
\end{itemize}
\item $x=3$.\\
\begin{align*}
    &\dfrac{1}{x}+\dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z}=1\\
    \iff&\dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z}=\dfrac{2}{3}\\
\end{align*} 
On a $\dfrac{1}{z} \leqslant \dfrac{1}{y} \quad$ donc $\dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z} \leqslant \dfrac{2}{y}$.\\

 Donc $\dfrac{2}{3} \leqslant \dfrac{2}{y}$ \\
 soit $y \leqslant 3$. De plus $x \leqslant y$ soit $y=3$.\\
 Si $ y=3$ alors $\dfrac{1}{y}+\dfrac{1}{z}=\dfrac{2}{3}$ donne $\dfrac{1}{z}=\dfrac{1}{3}$ soit $z=3$. On a bien $x \leqslant y \leqslant z$ d'où une solution $\underline{(\mathbf{3,3,3})}$.

On a donc trouvé 3 triplets solutions : $\{(\mathbf{2 , 3 , 6} ); (\mathbf{2,4,4}) ; (\mathbf{3,3,3})\}$.


Il faut ajouter les permutations ... \\
D'où les dix solutions : $$\{(2,3,6) ;(2,6,3) ;(3,2,6) ;(3,6,2) ;(6,2,3) ;(6,3,2) ;(2,4,4) ;(4,2,4) ;(4,4,2) ;(3,3,3)\}$$
\end{itemize}
\end{document}
